{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Hangi bayramda çocuklara şeker verilir?",
      "option1": "Ramazan Bayramı",
      "option2": "Kurban Bayramı",
      "option3": "Cumhuriyet Bayramı",
      "option4": "Zafer Bayramı",
      "answer": "Ramazan Bayramı"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Türk kültüründe misafirlere ikram edilen en yaygın içecek nedir?",
      "option1": "Kola",
      "option2": "Meyve suyu",
      "option3": "Çay",
      "option4": "Şalgam",
      "answer": "Çay"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Hacivat ve Karagöz hangi geleneksel sanat türüne aittir?",
      "option1": "Ebru",
      "option2": "Gölge oyunu",
      "option3": "Hat sanatı",
      "option4": "Minyatür",
      "answer": "Gölge oyunu"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Türk halk müziğinde kullanılan telli çalgımız hangisidir?",
      "option1": "Saz",
      "option2": "Keman",
      "option3": "Zurna",
      "option4": "Davul",
      "answer": "Saz"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Hangisi Türkiye'de yaygın olarak oynanan bir çocuk oyunu değildir?",
      "option1": "Saklambaç",
      "option2": "Körebe",
      "option3": "Yakan top",
      "option4": "Frizbi",
      "answer": "Frizbi"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Hangisi Türk kültüründe önemli bir hayvandır?",
      "option1": "Kurt",
      "option2": "Zürafa",
      "option3": "Timsah",
      "option4": "Tavşan",
      "answer": "Kurt"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Aşık Veysel hangi sanat dalında ünlüdür?",
      "option1": "Resim",
      "option2": "Müzik",
      "option3": "Tiyatro",
      "option4": "Heykel",
      "answer": "Müzik"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Hangi oyun geleneksel Türk halk oyunlarından biridir?",
      "option1": "Horon",
      "option2": "Sirtaki",
      "option3": "Flamenko",
      "option4": "Tango",
      "answer": "Horon"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Hangisi ünlü Türk masal kahramanıdır?",
      "option1": "Peter Pan",
      "option2": "Kırmızı Başlıklı Kız",
      "option3": "Keloğlan",
      "option4": "Şirin Baba",
      "answer": "Keloğlan"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Kırkpınar güreşleri hangi şehirde düzenlenir?",
      "option1": "Bursa",
      "option2": "İzmir",
      "option3": "Manisa",
      "option4": "Edirne",
      "answer": "Edirne"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Türk kültüründe nazardan korunmak için ne kullanılır?",
      "option1": "Kehribar",
      "option2": "Nazar boncuğu",
      "option3": "Kına",
      "option4": "Tespih",
      "answer": "Nazar boncuğu"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Hangi geleneksel Türk oyunu çocuklar arasında popülerdir?",
      "option1": "Misket",
      "option2": "Satranç",
      "option3": "Dama",
      "option4": "Go",
      "answer": "Misket"
    },
        {
      "id": 13,
      "question": "Hangi çiçek Türk görsel sanatlarında sıkça kullanılır?",
      "option1": "Lale",
      "option2": "Orkide",
      "option3": "Papatya",
      "option4": "Kiraz çiçeği",
      "answer": "Lale"
    },
      {
    "id": 14,
    "question": "Türkiye'nin en eski lisesi hangisidir?",
    "option1": "Galatasaray Lisesi",
    "option2": "Kabataş Erkek Lisesi",
    "option3": "İstanbul Erkek Lisesi",
    "option4": "Vefa Lisesi",
    "answer": "Galatasaray Lisesi"
  },
  {
  "id": 15,
  "question": "Aşağıdaki çalgılardan hangisi bir üflemeli çalgıdır?",
  "option1": "Darbuka",
  "option2": "Kemençe",
  "option3": "Kaval",
  "option4": "Bağlama",
  "answer": "Kaval"
},
{
  "id": 16,
  "question": "Bağlama ailesinin en küçük üyesi olan çalgı hangisidir?",
  "option1": "Kemençe",
  "option2": "Cura",
  "option3": "Tulum",
  "option4": "Kabak Kemane",
  "answer": "Cura"
},
{
  "id": 17,
  "question": "Hangi çalgı, özellikle tasavvuf müziğinde yaygın olarak kullanılır?",
  "option1": "Zurna",
  "option2": "Ney",
  "option3": "Kemençe",
  "option4": "Kanun",
  "answer": "Ney"
},
{
  "id": 18,
  "question": "Zurna, hangi malzemeden yapılır?",
  "option1": "Ahşap",
  "option2": "Hayvan boynuzu",
  "option3": "Kamış",
  "option4": "Bakır",
  "answer": "Ahşap"
},
{
  "id": 19,
  "question": "Aşağıdaki çalgılardan hangisi su kabağından yapılır?",
  "option1": "Kemençe",
  "option2": "Kabak Kemane",
  "option3": "Zurna",
  "option4": "Kanun",
  "answer": "Kabak Kemane"
},
{
  "id": 20,
  "question": "Aşağıdaki çalgılardan hangisi, Karadeniz bölgesinin horon ezgilerinde sıklıkla kullanılır?",
  "option1": "Ney",
  "option2": "Kemençe",
  "option3": "Tulum",
  "option4": "Bağlama",
  "answer": "Kemençe"
},
{
  "id": 21,
  "question": "Aşağıdaki çalgılardan hangisi, davul ile birlikte düğünlerde çalınan bir üflemeli çalgıdır?",
  "option1": "Ney",
  "option2": "Zurna",
  "option3": "Kaval",
  "option4": "Kanun",
  "answer": "Zurna"
},
{
  "id": 22,
  "question": "Hangi çalgı, taşınabilir olması nedeniyle özellikle çobanlar tarafından kullanılır?",
  "option1": "Kanun",
  "option2": "Kaval",
  "option3": "Bağlama",
  "option4": "Ney",
  "answer": "Kaval"
},
{
  "id": 23,
  "question": "Aşağıdaki çalgılardan hangisi, Türk halk müziğinin en önemli telli çalgılarından biridir?",
  "option1": "Kanun",
  "option2": "Bağlama",
  "option3": "Darbuka",
  "option4": "Ney",
  "answer": "Bağlama"
},
{
  "id": 24,
  "question": "Kanun, hangi müzik türünde sıkça kullanılır?",
  "option1": "Türk halk müziği",
  "option2": "Türk sanat müziği",
  "option3": "Rock müziği",
  "option4": "Arabesk müziği",
  "answer": "Türk sanat müziği"
},
{
  "id": 25,
  "question": "Tulum, hangi bölgenin müziğinde sıkça yer alır?",
  "option1": "Doğu Anadolu",
  "option2": "Doğu Karadeniz",
  "option3": "Ege",
  "option4": "Marmara",
  "answer": "Doğu Karadeniz"
},
{
  "id": 26,
  "question": "Kaval hangi müzik türüne ait bir çalgıdır?",
  "option1": "Türk halk müziği",
  "option2": "Türk sanat müziği",
  "option3": "Rock müziği",
  "option4": "Pop müziği",
  "answer": "Türk halk müziği"
},
{
  "id": 27,
  "question": "Aşağıdaki çalgılardan hangisi, yüksek sesli bir vurmalı çalgıdır?",
  "option1": "Kaval",
  "option2": "Kanun",
  "option3": "Davul",
  "option4": "Zil",
  "answer": "Davul"
},
{
  "id": 28,
  "question": "Darbuka hangi çalgı ailesine aittir?",
  "option1": "Vurmalı",
  "option2": "Yaylı",
  "option3": "Üflemeli",
  "option4": "Telli",
  "answer": "Vurmalı"
},
{
  "id": 29,
  "question": "Aşağıdaki çalgılardan hangisi, Türk sanat müziği ile ilişkilidir?",
  "option1": "Darbuka",
  "option2": "Kanun",
  "option3": "Zurna",
  "option4": "Tulum",
  "answer": "Kanun"
},
{
  "id": 30,
  "question": "Aşağıdaki çalgılardan hangisi, genellikle düğünlerde çalınan yüksek sesli bir çalgıdır?",
  "option1": "Tulum",
  "option2": "Zurna",
  "option3": "Ney",
  "option4": "Kanun",
  "answer": "Zurna"
}
  ]
}